# éšæœºè¿‡ç¨‹è¯¾åé¢˜ç¬¬å››ç« ç­”æ¡ˆ
## 4

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šè¯æ˜ $\{X(t)\}$ æ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ï¼ˆå®½å¹³ç¨³ï¼‰

è¦è¯æ˜ä¸€ä¸ªè¿‡ç¨‹æ˜¯å®½å¹³ç¨³çš„ï¼Œæˆ‘ä»¬éœ€è¦éªŒè¯ä¸¤ä¸ªæ¡ä»¶ï¼š
1.  **å‡å€¼å‡½æ•°** $E[X(t)]$ æ˜¯å¸¸æ•°ã€‚
2.  **è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°** $R_X(t_1, t_2)$ åªä¸æ—¶é—´å·® $\tau = t_1 - t_2$ æœ‰å…³ã€‚

å·²çŸ¥ $\alpha \sim U(0, 1)$ï¼Œå…¶æ¦‚ç‡å¯†åº¦å‡½æ•°ä¸ºï¼š
$$
f(\alpha) = \begin{cases} 1, & 0 < \alpha < 1 \\ 0, & \text{å…¶ä»–} \end{cases}
$$

#### 1. éªŒè¯å‡å€¼
è®¡ç®— $X(t)$ çš„æ•°å­¦æœŸæœ›ï¼š
$$
E[X(t)] = \int_{-\infty}^{+\infty} x f(x) dx = \int_{0}^{1} \sin(2\pi \alpha t) \cdot 1 \, d\alpha
$$
ç”±äº $t$ æ˜¯æ•´æ•° ($t=1, 2, \dots$)ï¼Œç§¯åˆ†ç»“æœä¸ºï¼š
$$
E[X(t)] = \left[ -\frac{\cos(2\pi \alpha t)}{2\pi t} \right]_{0}^{1} = -\frac{1}{2\pi t} (\cos(2\pi t) - \cos(0))
$$
å› ä¸º $t$ æ˜¯æ•´æ•°ï¼Œ$\cos(2\pi t) = 1$ï¼Œä¸” $\cos(0)=1$ï¼Œæ‰€ä»¥ï¼š
$$
E[X(t)] = -\frac{1}{2\pi t} (1 - 1) = 0
$$
**ç»“è®ºï¼š** å‡å€¼ä¸ºå¸¸æ•° 0ï¼Œ**æ»¡è¶³æ¡ä»¶ 1**ã€‚

#### 2. éªŒè¯è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°
è®¡ç®— $R_X(t, t+\tau)$ï¼Œä»¤ $t_1 = t, t_2 = t+\tau$ï¼š
$$
R_X(t, t+\tau) = E[X(t)X(t+\tau)] = E[\sin(2\pi \alpha t) \sin(2\pi \alpha (t+\tau))]
$$
åˆ©ç”¨ç§¯åŒ–å’Œå·®å…¬å¼ $\sin A \sin B = \frac{1}{2}[\cos(A-B) - \cos(A+B)]$ï¼š
$$
R_X(t, t+\tau) = \frac{1}{2} E[\cos(2\pi \alpha \tau) - \cos(2\pi \alpha (2t+\tau))]
$$
åˆ©ç”¨æœŸæœ›çš„çº¿æ€§æ€§è´¨åˆ†å¼€è®¡ç®—ï¼š
$$
= \frac{1}{2} E[\cos(2\pi \alpha \tau)] - \frac{1}{2} E[\cos(2\pi \alpha (2t+\tau))]
$$

æˆ‘ä»¬æ¥åˆ†åˆ«åˆ†æè¿™ä¸¤ä¸ªæœŸæœ›å€¼çš„ç§¯åˆ†ï¼š
* **ç¬¬ä¸€é¡¹** $E[\cos(2\pi \alpha \tau)]$ï¼š
$$
\int_{0}^{1} \cos(2\pi \alpha \tau) d\alpha
$$
* å½“ $\tau = 0$ æ—¶ï¼Œ$\int_{0}^{1} 1 \, d\alpha = 1$ã€‚
* å½“ $\tau \neq 0$ (ä¸”ä¸ºæ•´æ•°) æ—¶ï¼Œ$\left[ \frac{\sin(2\pi \alpha \tau)}{2\pi \tau} \right]_0^1 = 0$ã€‚
* **ç¬¬äºŒé¡¹** $E[\cos(2\pi \alpha (2t+\tau))]$ï¼š
ç”±äº $t \ge 1$ï¼Œç³»æ•° $(2t+\tau)$ æ˜¯éé›¶æ•´æ•°ï¼ˆé™¤éæç‰¹æ®Šæƒ…å†µå¦‚ $\tau=-2t$ï¼Œä½†åœ¨è‡ªç›¸å…³å®šä¹‰ä¸­æˆ‘ä»¬é€šå¸¸å…³æ³¨å¹³ç¨³æ€§ç»“æ„ï¼Œä¸”å³ä½¿éé›¶æ•´æ•°ï¼Œåœ¨ $0$ åˆ° $1$ çš„å®Œæ•´å‘¨æœŸä¸Šç§¯åˆ†ä¹Ÿæ˜¯ 0ï¼‰ã€‚
$$
\int_{0}^{1} \cos(2\pi \alpha (2t+\tau)) d\alpha = 0 \quad (\text{å› ä¸ºæ˜¯åœ¨å®Œæ•´å‘¨æœŸä¸Šçš„ç§¯åˆ†})
$$

å› æ­¤ï¼Œè‡ªç›¸å…³å‡½æ•°ä¸ºï¼š
$$
R_X(\tau) = \begin{cases} 1/2, & \tau = 0 \\ 0, & \tau \neq 0 \end{cases}
$$
**ç»“è®ºï¼š** è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°åªä¸æ—¶é—´å·® $\tau$ æœ‰å…³ï¼Œä¸å…·ä½“æ—¶åˆ» $t$ æ— å…³ï¼Œ**æ»¡è¶³æ¡ä»¶ 2**ã€‚

**ç»¼ä¸Šæ‰€è¿°ï¼Œ$\{X(t)\}$ æ˜¯å®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚**

---

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šè¯æ˜ $\{X(t)\}$ ä¸æ˜¯ä¸¥å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹

**ä¸¥å¹³ç¨³çš„å®šä¹‰**è¦æ±‚ï¼šå¯¹äºä»»æ„ $n$ å’Œæ—¶é—´ä½ç§» $k$ï¼Œè”åˆåˆ†å¸ƒ $(X(t_1), \dots, X(t_n))$ å¿…é¡»ä¸ $(X(t_1+k), \dots, X(t_n+k))$ å®Œå…¨ç›¸åŒã€‚

è¦è¯æ˜**ä¸æ˜¯**ä¸¥å¹³ç¨³ï¼Œåªéœ€è¦æ‰¾åˆ°ä¸€ä¸ªåä¾‹ï¼Œè¯´æ˜å…¶è”åˆåˆ†å¸ƒéšæ—¶é—´å¹³ç§»å‘ç”Ÿäº†å˜åŒ–ã€‚

æˆ‘ä»¬è€ƒå¯Ÿ $t=1$ å’Œ $t=2$ æ—¶åˆ»çš„éšæœºå˜é‡ä¹‹é—´çš„**ä¾èµ–å…³ç³»**ã€‚

1.  **è§‚å¯Ÿ $X(1)$ å’Œ $X(2)$ çš„å…³ç³»ï¼š**
$$X(1) = \sin(2\pi \alpha)$$
$$X(2) = \sin(4\pi \alpha) = 2\sin(2\pi \alpha)\cos(2\pi \alpha)$$
è¿™é‡Œå­˜åœ¨ä¸€ä¸ªç¡®å®šçš„å‡½æ•°å…³ç³»ï¼ˆå°½ç®¡æœ‰ç¬¦å·æ¨¡ç³Šæ€§ï¼Œä½†äºŒè€…å¼ºç›¸å…³ï¼‰ã€‚å…·ä½“æ¥è¯´ï¼Œå¦‚æœä¸è€ƒè™‘ç¬¦å·ï¼Œ$\left|X(2)\right| = 2\left|X(1)\right|\sqrt{1-X(1)^2}$ã€‚

2.  **è§‚å¯Ÿå¹³ç§»åçš„ $X(2)$ å’Œ $X(3)$ çš„å…³ç³»ï¼š**
å¦‚æœæˆ‘ä»¬æŠŠæ—¶é—´å¹³ç§» 1 ä¸ªå•ä½ï¼ŒåŸæ¥çš„ $(X(1), X(2))$ å˜æˆäº† $(X(2), X(3))$ã€‚
$$X(2) = \sin(4\pi \alpha)$$
$$X(3) = \sin(6\pi \alpha)$$
åˆ©ç”¨ä¸‰å€è§’å…¬å¼æ€æƒ³ï¼Œ$\sin(6\pi \alpha)$ ä¸èƒ½ç”¨ $\sin(4\pi \alpha)$ ä»¥ç±»ä¼¼äº "$2x\sqrt{1-x^2}$" çš„å½¢å¼ç®€å•è¡¨ç¤ºã€‚

æ›´ç›´è§‚åœ°è¯´ï¼Œ$X(1)$ æ˜¯åŸºæ³¢ï¼Œ$X(2)$ æ˜¯äºŒæ¬¡è°æ³¢ã€‚$X(1)$ å’Œ $X(2)$ ä¹‹é—´çš„å‡½æ•°çº¦æŸå…³ç³»ï¼ˆç”±äºŒå€è§’å…¬å¼å†³å®šï¼‰ï¼Œä¸ $X(2)$ å’Œ $X(3)$ ä¹‹é—´çš„å‡½æ•°çº¦æŸå…³ç³»ï¼ˆç”± $2\omega$ å’Œ $3\omega$ çš„å…³ç³»å†³å®šï¼‰æ˜¯**ä¸ä¸€æ ·çš„**ã€‚

**ç»“è®ºï¼š**
ç”±äº $(X(1), X(2))$ çš„è”åˆæ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒï¼ˆç”±äºŒå€è§’å…³ç³»çº¦æŸï¼‰ä¸ $(X(2), X(3))$ çš„è”åˆæ¦‚ç‡åˆ†å¸ƒï¼ˆç”± 2:3 é¢‘ç‡å…³ç³»çº¦æŸï¼‰ç»“æ„ä¸åŒã€‚
å³ï¼š
$$
F_{X(1), X(2)}(x_1, x_2) \neq F_{X(2), X(3)}(x_1, x_2)
$$
ä¸æ»¡è¶³ä½ç§»ä¸å˜æ€§ã€‚

**å› æ­¤ï¼Œ$\{X(t)\}$ ä¸æ˜¯ä¸¥å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚**

---

## 6


### è¯¦ç»†è¯æ˜æ­¥éª¤ï¼ˆè€ƒè¯•è§„èŒƒå†™æ³•ï¼‰

#### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šè¯´æ˜ $\{X(t)\}$ æœä»æ­£æ€åˆ†å¸ƒ
ç”±äº $\{Y(t), t \ge 0\}$ æ˜¯æ­£æ€è¿‡ç¨‹ï¼Œè€Œ $X(t) = Y(t+b) - Y(t)$ æ˜¯ $Y(t)$ çš„çº¿æ€§ç»„åˆï¼ˆçº¿æ€§å˜æ¢ï¼‰ï¼Œæ ¹æ®æ­£æ€è¿‡ç¨‹çš„æ€§è´¨ï¼Œ$\{X(t), t \ge 0\}$ ä¹Ÿæ˜¯ä¸€ä¸ª**æ­£æ€è¿‡ç¨‹**ã€‚

> **æ³¨**ï¼šè¿™ä¸€ç‚¹è‡³å…³é‡è¦ï¼Œæ˜¯åç»­ç”±â€œå®½â€æ¨â€œä¸¥â€çš„åŸºçŸ³ã€‚

#### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šè¯æ˜ $\{X(t)\}$ æ˜¯å®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹
æˆ‘ä»¬éœ€è¦éªŒè¯ $X(t)$ çš„å‡å€¼å‡½æ•°ä¸ºå¸¸æ•°ï¼Œä¸”åæ–¹å·®å‡½æ•°åªä¸æ—¶é—´å·® $\tau$ æœ‰å…³ã€‚

**1. è®¡ç®—å‡å€¼å‡½æ•° $m_X(t)$**
å·²çŸ¥ $m_Y(t) = \alpha + \beta t$ï¼Œåˆ™ï¼š
$$
\begin{aligned}
m_X(t) &= E[X(t)] \\
&= E[Y(t+b) - Y(t)] \\
&= E[Y(t+b)] - E[Y(t)] \\
&= [\alpha + \beta(t+b)] - [\alpha + \beta t] \\
&= \alpha + \beta t + \beta b - \alpha - \beta t \\
&= \beta b
\end{aligned}
$$
**ç»“è®ºï¼š** $m_X(t) = \beta b$ æ˜¯ä¸€ä¸ªå¸¸æ•°ï¼ˆä¸ $t$ æ— å…³ï¼‰ã€‚

**2. è®¡ç®—è‡ªåæ–¹å·®å‡½æ•° $C_X(t, t+\tau)$**
æ ¹æ®å®šä¹‰ï¼Œ$C_X(t, t+\tau) = \text{Cov}(X(t), X(t+\tau))$ã€‚
ä»£å…¥ $X(t)$ çš„è¡¨è¾¾å¼ï¼š
$$
C_X(t, t+\tau) = \text{Cov}(Y(t+b) - Y(t), \ Y(t+\tau+b) - Y(t+\tau))
$$
åˆ©ç”¨åæ–¹å·®çš„åŒçº¿æ€§æ€§è´¨ $\text{Cov}(A-B, C-D) = \text{Cov}(A,C) - \text{Cov}(A,D) - \text{Cov}(B,C) + \text{Cov}(B,D)$ï¼Œæˆ‘ä»¬å°†ä¸Šå¼å±•å¼€ä¸ºå››é¡¹ã€‚

å·²çŸ¥ $C_Y(t_1, t_2) = e^{-\alpha |t_1 - t_2|}$ï¼Œå³åªå–å†³äºä¸¤ç‚¹çš„æ—¶é—´å·®ã€‚

* **ç¬¬ä¸€é¡¹**ï¼š$\text{Cov}(Y(t+b), Y(t+\tau+b))$
æ—¶é—´å·®ä¸º $(t+\tau+b) - (t+b) = \tau$ã€‚
$\implies e^{-\alpha |\tau|}$
* **ç¬¬äºŒé¡¹**ï¼š$-\text{Cov}(Y(t+b), Y(t+\tau))$
æ—¶é—´å·®ä¸º $(t+\tau) - (t+b) = \tau - b$ã€‚
$\implies -e^{-\alpha |\tau - b|}$
* **ç¬¬ä¸‰é¡¹**ï¼š$-\text{Cov}(Y(t), Y(t+\tau+b))$
æ—¶é—´å·®ä¸º $(t+\tau+b) - t = \tau + b$ã€‚
$\implies -e^{-\alpha |\tau + b|}$
* **ç¬¬å››é¡¹**ï¼š$\text{Cov}(Y(t), Y(t+\tau))$
æ—¶é—´å·®ä¸º $(t+\tau) - t = \tau$ã€‚
$\implies e^{-\alpha |\tau|}$

å°†å››é¡¹åˆå¹¶ï¼š
$$
C_X(t, t+\tau) = 2e^{-\alpha |\tau|} - e^{-\alpha |\tau - b|} - e^{-\alpha |\tau + b|}
$$
**ç»“è®ºï¼š** ä¸Šå¼ç»“æœåªåŒ…å« $\tau$ å’Œå¸¸æ•° $\alpha, b$ï¼Œä¸å…·ä½“æ—¶åˆ» $t$ æ— å…³ã€‚è®°ä¸º $C_X(\tau)$ã€‚

**ç»¼ä¸Šï¼Œ$\{X(t)\}$ æ˜¯å®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚**

#### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šå¾—å‡ºä¸¥å¹³ç¨³ç»“è®º
ç”±äº $\{X(t)\}$ æ˜¯**æ­£æ€è¿‡ç¨‹**ï¼Œä¸”å·²è¯æ˜å®ƒæ˜¯**å®½å¹³ç¨³**çš„ã€‚
æ ¹æ®æ­£æ€è¿‡ç¨‹çš„æ€§è´¨ï¼š**æ­£æ€è¿‡ç¨‹çš„å®½å¹³ç¨³æ€§ä¸ä¸¥å¹³ç¨³æ€§æ˜¯ç­‰ä»·çš„**ã€‚
å› æ­¤ï¼Œ$\{X(t), t \ge 0\}$ æ˜¯ä¸¥å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚

---

## 7

è§£ç­”è¿™é“é¢˜éœ€è¦éªŒè¯ä¸‰ä¸ªæ¡ä»¶ã€‚

**è”åˆå¹³ç¨³ï¼ˆJointly Wide-Sense Stationaryï¼‰çš„å®šä¹‰**ï¼š
å¦‚æœä¸¤ä¸ªéšæœºè¿‡ç¨‹ $\{X(t)\}$ å’Œ $\{Y(t)\}$ æ»¡è¶³ä»¥ä¸‹ä¸‰ä¸ªæ¡ä»¶ï¼Œåˆ™ç§°å®ƒä»¬æ˜¯è”åˆå¹³ç¨³çš„ï¼š
1.  $\{X(t)\}$ æ˜¯å®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚
2.  $\{Y(t)\}$ æ˜¯å®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚
3.  äº’ç›¸å…³å‡½æ•° $R_{XY}(t, t+\tau) = E[X(t)Y(t+\tau)]$ åªä¸æ—¶é—´å·® $\tau$ æœ‰å…³ï¼Œè€Œä¸å…·ä½“æ—¶åˆ» $t$ æ— å…³ã€‚

æˆ‘ä»¬ä¾æ¬¡è¿›è¡Œè¯æ˜ã€‚

---

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šè¯æ˜ $\{X(t)\}$ æ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹

1.  **å‡å€¼**ï¼š
$$
E[X(t)] = E[X \cos(\alpha t) + Y \sin(\alpha t)] = E[X]\cos(\alpha t) + E[Y]\sin(\alpha t)
$$
å·²çŸ¥ $E[X]=0, E[Y]=0$ï¼Œæ‰€ä»¥ï¼š
$$E[X(t)] = 0 \quad (\text{å¸¸æ•°})$$

2.  **è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°** $R_X(t, t+\tau)$ï¼š
$$
R_X(t, t+\tau) = E[X(t)X(t+\tau)]
$$
ä»£å…¥è¡¨è¾¾å¼ï¼š
$$
= E\Big[ (X \cos(\alpha t) + Y \sin(\alpha t)) \cdot (X \cos(\alpha(t+\tau)) + Y \sin(\alpha(t+\tau))) \Big]
$$
å±•å¼€åˆ©ç”¨ $E[XY]=0$ï¼ˆä¸ç›¸å…³ä¸”å‡å€¼ä¸º0ï¼‰ä»¥åŠ $E[X^2]=E[Y^2]=\sigma^2$ï¼š
$$
= \sigma^2 \cos(\alpha t)\cos(\alpha(t+\tau)) + \sigma^2 \sin(\alpha t)\sin(\alpha(t+\tau))
$$
åˆ©ç”¨ä¸‰è§’æ’ç­‰å¼ $\cos A \cos B + \sin A \sin B = \cos(A-B)$ï¼š
$$
= \sigma^2 \cos(\alpha t - \alpha(t+\tau)) = \sigma^2 \cos(-\alpha \tau) = \sigma^2 \cos(\alpha \tau)
$$
**ç»“è®ºï¼š** $R_X$ åªä¸ $\tau$ æœ‰å…³ï¼Œæ•… $\{X(t)\}$ æ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚

---

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šè¯æ˜ $\{Y(t)\}$ æ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹

1.  **å‡å€¼**ï¼š
åŒç†ï¼Œ$E[Y(t)] = E[Y]\cos(\alpha t) + E[X]\sin(\alpha t) = 0$ã€‚

2.  **è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°** $R_Y(t, t+\tau)$ï¼š
$$
R_Y(t, t+\tau) = E[Y(t)Y(t+\tau)]
$$
å±•å¼€ç»“æ„ä¸ $X(t)$ å®Œå…¨ä¸€è‡´ï¼ˆåªæ˜¯ç³»æ•° $X$ å’Œ $Y$ äº¤æ¢äº†ä½ç½®ï¼Œä½†å®ƒä»¬çš„æ–¹å·®ç›¸åŒï¼‰ï¼š
$$
= \sigma^2 \cos(\alpha t)\cos(\alpha(t+\tau)) + \sigma^2 \sin(\alpha t)\sin(\alpha(t+\tau))
$$
$$
= \sigma^2 \cos(\alpha \tau)
$$
**ç»“è®ºï¼š** $R_Y$ åªä¸ $\tau$ æœ‰å…³ï¼Œæ•… $\{Y(t)\}$ æ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚

---

### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šè®¡ç®—äº’ç›¸å…³å‡½æ•° $R_{XY}(t, t+\tau)$

**æ³¨æ„ï¼š** è¿™é‡Œæ˜¯è¿™é“é¢˜çš„å…³é”®ç‚¹ã€‚å¦‚æœé¢˜ç›®å®Œå…¨æŒ‰ç…§ä½ ç»™å‡ºçš„å…¬å¼ï¼Œ**è¿™æ­¥ä¼šå‡ºç°é—®é¢˜**ã€‚è¯·ä»”ç»†çœ‹æ¨å¯¼ï¼š

$$
R_{XY}(t, t+\tau) = E[X(t)Y(t+\tau)]
$$
ä»£å…¥ $X(t)$ å’Œ $Y(t)$ï¼š
$$
= E\Big[ (X \cos(\alpha t) + Y \sin(\alpha t)) \cdot (Y \cos(\alpha(t+\tau)) + X \sin(\alpha(t+\tau))) \Big]
$$
å±•å¼€æ‹¬å·ï¼ˆåˆ©ç”¨ $E[X^2]=\sigma^2, E[Y^2]=\sigma^2, E[XY]=0$ï¼‰ï¼š
1.  $X \cdot Y$ é¡¹ï¼šå‡å€¼ä¸º 0ã€‚
2.  $X \cdot X$ é¡¹ï¼š$E[X^2] \cos(\alpha t) \sin(\alpha(t+\tau)) = \sigma^2 \cos(\alpha t) \sin(\alpha(t+\tau))$
3.  $Y \cdot Y$ é¡¹ï¼š$E[Y^2] \sin(\alpha t) \cos(\alpha(t+\tau)) = \sigma^2 \sin(\alpha t) \cos(\alpha(t+\tau))$
4.  $Y \cdot X$ é¡¹ï¼šå‡å€¼ä¸º 0ã€‚

åˆå¹¶ç»“æœï¼š
$$
R_{XY}(t, t+\tau) = \sigma^2 \Big[ \sin(\alpha(t+\tau))\cos(\alpha t) + \cos(\alpha(t+\tau))\sin(\alpha t) \Big]
$$
åˆ©ç”¨ä¸‰è§’æ’ç­‰å¼ $\sin A \cos B + \cos A \sin B = \sin(A+B)$ï¼š
$$
= \sigma^2 \sin(\alpha(t+\tau) + \alpha t) = \sigma^2 \sin(2\alpha t + \alpha \tau)
$$

**åˆ†æç»“æœï¼š**
ä½ ä¼šå‘ç°æœ€ç»ˆç»“æœåŒ…å« $t$ï¼ˆå³ $\sin(2\alpha t + \dots)$ï¼‰ã€‚æ ¹æ®å®šä¹‰ï¼Œå¦‚æœäº’ç›¸å…³å‡½æ•°ä¾èµ–äº $t$ï¼Œå®ƒä»¬**ä¸æ˜¯**è”åˆå¹³ç¨³çš„ã€‚

---

### ğŸ’¡ é¢˜ç›®å¯èƒ½çš„å‹˜è¯¯ï¼ˆè€ƒè¯•å¿…çœ‹ï¼‰

è¿™é“é¢˜åœ¨ç»å…¸çš„éšæœºè¿‡ç¨‹æ•™æä¸­éå¸¸å¸¸è§ï¼Œä½†é€šå¸¸é¢˜ç›®é‡Œçš„ $Y(t)$ ä¼šæœ‰ä¸€ä¸ª**è´Ÿå·**ã€‚è¯·æ£€æŸ¥ä½ çš„é¢˜ç›®æŠ„å†™ï¼Œæˆ–è€…å‡ºé¢˜è€å¸ˆæ˜¯å¦å†™é”™äº†ç¬¦å·ã€‚

**æƒ…å†µ Aï¼šå¦‚æœé¢˜ç›®å¿…é¡»æŒ‰åŸæ ·åš**
ç»“è®ºæ˜¯ï¼šå®ƒä»¬**ä¸æ˜¯**è”åˆå¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ï¼Œå› ä¸º $R_{XY}$ ä¸ $t$ æœ‰å…³ã€‚

**æƒ…å†µ Bï¼šå¦‚æœé¢˜ç›®æ˜¯ $Y(t) = Y \cos(\alpha t) - X \sin(\alpha t)$**
ï¼ˆæ³¨æ„ $X$ å‰é¢å˜æˆäº†è´Ÿå·ï¼‰
æˆ‘ä»¬é‡æ–°è®¡ç®—ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼š
$$
R_{XY} = \sigma^2 \Big[ \cos(\alpha t)(-\sin(\alpha(t+\tau))) + \sin(\alpha t)\cos(\alpha(t+\tau)) \Big]
$$
$$
= \sigma^2 \Big[ \sin(\alpha t)\cos(\alpha(t+\tau)) - \cos(\alpha t)\sin(\alpha(t+\tau)) \Big]
$$
åˆ©ç”¨å…¬å¼ $\sin A \cos B - \cos A \sin B = \sin(A-B)$ï¼š
$$
= \sigma^2 \sin(\alpha t - \alpha(t+\tau)) = \sigma^2 \sin(-\alpha \tau)
$$
æ­¤æ—¶ç»“æœ**ä¸ $t$ æ— å…³**ã€‚
åªæœ‰åœ¨è¿™ç§æƒ…å†µä¸‹ï¼Œæ‰èƒ½å¾—å‡ºâ€œæ˜¯è”åˆå¹³ç¨³è¿‡ç¨‹â€çš„ç»“è®ºã€‚

## 12 

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šå‡†å¤‡å·¥ä½œï¼ˆè®¡ç®—ç»Ÿè®¡å¹³å‡ï¼‰

åœ¨è®¨è®ºå„æ€å†ç»ä¹‹å‰ï¼Œæˆ‘ä»¬è¦å…ˆç¡®è®¤å®ƒæ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ï¼Œå¹¶ç®—å‡ºå®ƒçš„â€œç»Ÿè®¡å¹³å‡ï¼ˆEnsemble Averageï¼‰â€ï¼Œä½œä¸ºåç»­æ¯”è¾ƒçš„**æ ‡å‡†ç­”æ¡ˆ**ã€‚

1.  **ç»Ÿè®¡å‡å€¼** $m_X$ï¼š
$$E[X(t)] = E[A]\cos(\omega t) + E[B]\sin(\omega t) = 0$$
2.  **ç»Ÿè®¡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°** $R_X(\tau)$ï¼š
$$
\begin{aligned}
R_X(t, t+\tau) &= E[X(t)X(t+\tau)] \\
&= E[(A\cos(\omega t) + B\sin(\omega t))(A\cos(\omega(t+\tau)) + B\sin(\omega(t+\tau)))]
\end{aligned}
$$
åˆ©ç”¨ $E[A^2]=E[B^2]=\sigma^2$ å’Œ $E[AB]=0$ï¼ˆç‹¬ç«‹ä¸”å‡å€¼ä¸º0ï¼‰ï¼š
$$
= \sigma^2 [\cos(\omega t)\cos(\omega(t+\tau)) + \sin(\omega t)\sin(\omega(t+\tau))]
$$
$$
= \sigma^2 \cos(\omega \tau)
$$
**(æ³¨ï¼šè¿™æ˜¯æˆ‘ä»¬æ¥ä¸‹æ¥è¦å¯¹æ¯”çš„â€œæ ‡å‡†ç­”æ¡ˆâ€)**

---

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šè®¨è®ºå‡å€¼çš„å„æ€å†ç»æ€§

**å®šä¹‰**ï¼šå¦‚æœä¸€ä¸ªè¿‡ç¨‹çš„**æ—¶é—´å¹³å‡ï¼ˆTime Averageï¼‰**ç­‰äº**ç»Ÿè®¡å¹³å‡**ï¼Œåˆ™ç§°å…¶å…·æœ‰å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

è®¾ $x(t)$ æ˜¯ $X(t)$ çš„ä»»æ„ä¸€ä¸ªæ ·æœ¬å‡½æ•°ï¼ˆå³æŠŠ $A, B$ çœ‹ä½œå…·ä½“çš„å¸¸æ•° $a, b$ï¼‰ã€‚
è®¡ç®—æ—¶é—´å¹³å‡ï¼š
$$
\begin{aligned}
\langle x(t) \rangle &= \lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-T}^{T} x(t) dt \\
&= \lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-T}^{T} [a\cos(\omega t) + b\sin(\omega t)] dt
\end{aligned}
$$
ç”±äº $\cos(\omega t)$ å’Œ $\sin(\omega t)$ éƒ½æ˜¯æœ‰ç•Œå‘¨æœŸå‡½æ•°ï¼Œåœ¨æ— ç©·åŒºé—´ä¸Šçš„ç§¯åˆ†è™½ç„¶æŒ¯è¡ï¼Œä½†é™¤ä»¥ä¸€ä¸ªè¶‹äºæ— ç©·å¤§çš„ $2T$ï¼Œæé™å¿…ä¸º **0**ã€‚

**æ¯”è¾ƒï¼š**
$$
\text{æ—¶é—´å¹³å‡ } \langle x(t) \rangle = 0
$$
$$
\text{ç»Ÿè®¡å¹³å‡ } E[X(t)] = 0
$$
ä¸¤è€…ç›¸ç­‰ã€‚
**ç»“è®ºï¼šè¯¥è¿‡ç¨‹å…·æœ‰å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§ã€‚**

---

### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šè®¨è®ºè‡ªç›¸å…³å‡½æ•°çš„å„æ€å†ç»æ€§

**å®šä¹‰**ï¼šå¦‚æœ**æ—¶é—´å¹³å‡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°**ç­‰äº**ç»Ÿè®¡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°**ï¼Œåˆ™ç§°å…¶å…·æœ‰è‡ªç›¸å…³å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

è®¡ç®—æ ·æœ¬å‡½æ•°çš„æ—¶é—´è‡ªç›¸å…³ $\mathcal{R}_X(\tau)$ï¼š
$$
\mathcal{R}_X(\tau) = \langle x(t)x(t+\tau) \rangle = \lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-T}^{T} x(t)x(t+\tau) dt
$$
å…ˆæŠŠè¢«ç§¯å‡½æ•°å±•å¼€ï¼š
$$
\begin{aligned}
x(t)x(t+\tau) &= [a\cos(\omega t) + b\sin(\omega t)] \cdot [a\cos(\omega(t+\tau)) + b\sin(\omega(t+\tau))] \\
&= a^2 \cos(\omega t)\cos(\omega(t+\tau)) + b^2 \sin(\omega t)\sin(\omega(t+\tau)) + ab[\dots]
\end{aligned}
$$
è¿™é‡Œæœ‰ä¸€ä¸ªè®¡ç®—æŠ€å·§ï¼šåˆ©ç”¨ç§¯åŒ–å’Œå·®ã€‚æˆ‘ä»¬çŸ¥é“æ—¶é—´å¹³å‡ $\langle \cdot \rangle$ å…·æœ‰ä»¥ä¸‹æ€§è´¨ï¼š
* $\langle \cos(\omega t)\cos(\omega(t+\tau)) \rangle = \frac{1}{2}\cos(\omega \tau)$
* $\langle \sin(\omega t)\sin(\omega(t+\tau)) \rangle = \frac{1}{2}\cos(\omega \tau)$
* $\langle \text{äº¤å‰é¡¹} \rangle = \langle \sin(2\omega t + \dots) \rangle = 0$

æ‰€ä»¥ï¼Œæ—¶é—´å¹³å‡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°ä¸ºï¼š
$$
\mathcal{R}_X(\tau) = a^2 \cdot \frac{1}{2}\cos(\omega \tau) + b^2 \cdot \frac{1}{2}\cos(\omega \tau) = \frac{a^2 + b^2}{2} \cos(\omega \tau)
$$

**å…³é”®æ¯”è¾ƒï¼š**
* **æ—¶é—´å¹³å‡**ï¼š$\mathcal{R}_X(\tau) = \frac{A^2 + B^2}{2} \cos(\omega \tau)$ ï¼ˆæ³¨æ„è¿™é‡Œ $A, B$ æ˜¯éšæœºå˜é‡ï¼‰
* **ç»Ÿè®¡å¹³å‡**ï¼š$R_X(\tau) = \sigma^2 \cos(\omega \tau)$

**åˆ†æï¼š**
è¦è®©å®ƒä»¬ç›¸ç­‰ï¼Œå¿…é¡»æ»¡è¶³ $\frac{A^2 + B^2}{2} = \sigma^2$ æ’æˆç«‹ã€‚
ä½†æ˜¯ï¼Œ$A$ å’Œ $B$ æ˜¯éšæœºå˜é‡ï¼Œå®ƒä»¬çš„å¹³æ–¹å’Œ $A^2+B^2$ **æ˜¯ä¸€ä¸ªéšæœºå˜é‡**ï¼Œå¹¶ä¸æ’ç­‰äºå¸¸æ•° $2\sigma^2$ï¼ˆé™¤é $A, B$ æ˜¯å¸¸æ•°ï¼Œä½†é¢˜ç›®è¯´å®ƒä»¬æ˜¯æ–¹å·®ä¸º $\sigma^2$ çš„éšæœºå˜é‡ï¼‰ã€‚

ä¹Ÿå°±æ˜¯è¯´ï¼Œå¯¹äºä¸åŒçš„æ ·æœ¬ï¼ˆå³ä¸åŒçš„å®éªŒç»“æœï¼Œ$A, B$ å–ä¸åŒå€¼ï¼‰ï¼Œç®—å‡ºæ¥çš„æ—¶é—´å¹³å‡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°æ˜¯ä¸ä¸€æ ·çš„ï¼Œå¹¶ä¸æ”¶æ•›è¿™å°±è¯´æ˜å®ƒ**ä¸å…·æœ‰**å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

**ç»“è®ºï¼šè¯¥è¿‡ç¨‹ä¸å…·æœ‰è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°çš„å„æ€å†ç»æ€§ã€‚**

## 13 

è¿™é“é¢˜å’Œä¸Šä¸€é¢˜ï¼ˆç¬¬12é¢˜ï¼‰éå¸¸åƒï¼Œä½†æœ‰ä¸€ä¸ª**å¾®å¦™ä¸”å…³é”®çš„åŒºåˆ«**ã€‚

ä¸Šä¸€é¢˜æ˜ç¡®è¯´äº† $A, B$ æ˜¯**æ­£æ€åˆ†å¸ƒ**ï¼Œè€Œè¿™ä¸€é¢˜åªè¯´äº†æ˜¯**éšæœºå˜é‡**ã€‚è¿™ç»™äº†æˆ‘ä»¬æ›´å¤šçš„è®¨è®ºç©ºé—´ï¼Œå› ä¸ºâ€œå„æ€å†ç»æ€§â€æˆç«‹ä¸å¦ï¼Œå–å†³äº $A$ å’Œ $B$ çš„å…·ä½“åˆ†å¸ƒæ€§è´¨ã€‚

é¦–å…ˆï¼Œé¢˜ç›®ä¸­ä½ æ¼å†™äº† $D(B)$ï¼Œä½†ä¸ºäº†ä½¿è®¨è®ºæœ‰æ„ä¹‰ï¼ˆå³è®©è¿‡ç¨‹æˆä¸ºå®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ï¼‰ï¼Œæˆ‘ä»¬å¿…é¡»å‡è®¾é¢˜ç›®éšå«äº† **$D(B) = D(A) = \sigma^2$**ã€‚

ä»¥ä¸‹æ˜¯è¯¦ç»†è§£ç­”ï¼š

---

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šè®¡ç®—ç»Ÿè®¡ç‰¹æ€§ï¼ˆEnsemble Averagesï¼‰

æˆ‘ä»¬éœ€è¦å…ˆç®—å‡ºâ€œç†è®ºå€¼â€ï¼Œä½œä¸ºåˆ¤æ–­çš„æ ‡å‡†ã€‚

1.  **å‡å€¼** $m_X(t)$ï¼š
$$E[X(t)] = E[A]\cos t + E[B]\sin t = 0$$
ï¼ˆå› ä¸º $E[A]=E[B]=0$ï¼‰

2.  **è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°** $R_X(t, t+\tau)$ï¼š
$$
R_X(t, t+\tau) = E[(A\cos t + B\sin t)(A\cos(t+\tau) + B\sin(t+\tau))]
$$
å±•å¼€åï¼Œåˆ©ç”¨ $A, B$ ç›¸äº’ç‹¬ç«‹ï¼ˆ$E[AB]=0$ï¼‰ä¸”æ–¹å·®ç›¸ç­‰ï¼ˆ$E[A^2]=E[B^2]=\sigma^2$ï¼‰ï¼š
$$
= \sigma^2 \cos t \cos(t+\tau) + \sigma^2 \sin t \sin(t+\tau)
$$
åˆ©ç”¨ä¸‰è§’æ’ç­‰å¼ï¼š
$$
R_X(\tau) = \sigma^2 \cos \tau
$$

**ç»“è®º**ï¼šè¿™æ˜¯ä¸€ä¸ªå®½å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ã€‚æˆ‘ä»¬æ¥ä¸‹æ¥çš„ä»»åŠ¡æ˜¯éªŒè¯æ—¶é—´å¹³å‡æ˜¯å¦ç­‰äºä¸Šé¢çš„ $0$ å’Œ $\sigma^2 \cos \tau$ã€‚

---

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šè®¨è®ºå‡å€¼çš„å„æ€å†ç»æ€§

è®¡ç®—æ ·æœ¬å‡½æ•° $x(t) = a\cos t + b\sin t$ çš„æ—¶é—´å¹³å‡ï¼š

$$
\langle x(t) \rangle = \lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-T}^{T} (a\cos t + b\sin t) dt
$$

ç”±äº $\cos t$ å’Œ $\sin t$ åœ¨æ— ç©·åŒºé—´ä¸Šçš„å¹³å‡å€¼ä¸º 0ï¼š
$$
\langle x(t) \rangle = 0
$$

**å¯¹æ¯”**ï¼š
* æ—¶é—´å¹³å‡ $= 0$
* ç»Ÿè®¡å‡å€¼ $= 0$

**ç»“è®ºï¼š** æ— è®º $A, B$ æœä»ä»€ä¹ˆåˆ†å¸ƒï¼Œè¯¥è¿‡ç¨‹**å…·æœ‰å‡å€¼çš„å„æ€å†ç»æ€§**ã€‚

---

### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šè®¨è®ºè‡ªç›¸å…³å‡½æ•°çš„å„æ€å†ç»æ€§

è®¡ç®—æ ·æœ¬å‡½æ•°çš„æ—¶é—´è‡ªç›¸å…³ $\mathcal{R}_X(\tau)$ï¼š

$$
\mathcal{R}_X(\tau) = \langle x(t)x(t+\tau) \rangle
$$

å±•å¼€è¢«ç§¯å‡½æ•°ï¼ˆå’Œä¸Šä¸€é¢˜ä¸€æ ·çš„æŠ€å·§ï¼Œåˆ©ç”¨ç§¯åŒ–å’Œå·®ï¼‰ï¼š
$$
\begin{aligned}
x(t)x(t+\tau) &= [a\cos t + b\sin t][a\cos(t+\tau) + b\sin(t+\tau)] \\
\text{æ—¶é—´å¹³å‡} &= a^2 \langle \cos t \cos(t+\tau) \rangle + b^2 \langle \sin t \sin(t+\tau) \rangle + ab \langle \dots \rangle
\end{aligned}
$$

åˆ©ç”¨æ—¶é—´å¹³å‡æ€§è´¨ï¼š
* $\langle \cos t \cos(t+\tau) \rangle = \frac{1}{2}\cos \tau$
* $\langle \sin t \sin(t+\tau) \rangle = \frac{1}{2}\cos \tau$
* äº¤å‰é¡¹å¹³å‡ä¸º 0

å¾—åˆ°**æ—¶é—´è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°**ï¼š
$$
\mathcal{R}_X(\tau) = \frac{A^2 + B^2}{2} \cos \tau
$$
*(æ³¨æ„ï¼šè¿™é‡Œ $A, B$ å¯¹åº”å…·ä½“çš„æ ·æœ¬è§‚æµ‹å€¼)*

**å¯¹æ¯”ç»Ÿè®¡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°**ï¼š
$$
R_X(\tau) = \sigma^2 \cos \tau
$$

**æ ¸å¿ƒè®¨è®ºï¼š**
è¦ä½¿è¿‡ç¨‹å…·æœ‰å„æ€å†ç»æ€§ï¼Œå¿…é¡»æ»¡è¶³ï¼š
$$
\mathcal{R}_X(\tau) = R_X(\tau) \quad \text{(ä»¥æ¦‚ç‡ 1 æˆç«‹)}
$$
å³è¦æ±‚ï¼š
$$
\frac{A^2 + B^2}{2} = \sigma^2 \implies A^2 + B^2 = 2\sigma^2
$$

è¿™é‡Œå°±æ˜¯ç¬¬12é¢˜å’Œç¬¬13é¢˜çš„åŒºåˆ«æ‰€åœ¨ï¼š

1.  **ä¸€èˆ¬æƒ…å†µï¼ˆå¤§éƒ¨åˆ†éšæœºå˜é‡ï¼‰**ï¼š
å¦‚æœ $A, B$ æ˜¯åƒæ­£æ€åˆ†å¸ƒã€å‡åŒ€åˆ†å¸ƒè¿™æ ·çš„è¿ç»­éšæœºå˜é‡ï¼Œé‚£ä¹ˆ $A^2 + B^2$ æ˜¯ä¸€ä¸ª**éšæœºå˜é‡**ï¼ˆä¼šæ³¢åŠ¨çš„ï¼‰ï¼Œå®ƒä¸å¯èƒ½æ’ç­‰äºå¸¸æ•° $2\sigma^2$ã€‚
* **ç»“è®º**ï¼šåœ¨ä¸€èˆ¬æƒ…å†µä¸‹ï¼Œ**ä¸å…·æœ‰**è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°çš„å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

2.  **ç‰¹æ®Šæƒ…å†µï¼ˆç¦»æ•£åˆ†å¸ƒï¼‰**ï¼š
å¦‚æœ $A$ å’Œ $B$ æ˜¯ç¦»æ•£éšæœºå˜é‡ï¼Œä¸”åªå–å€¼ $+\sigma$ æˆ– $-\sigma$ï¼ˆæ¦‚ç‡å„ä¸º0.5ï¼‰ã€‚
* æ­¤æ—¶ $A^2 \equiv \sigma^2$ï¼Œ $B^2 \equiv \sigma^2$ã€‚
* é‚£ä¹ˆ $A^2 + B^2 = 2\sigma^2$ **æ’æˆç«‹**ã€‚
* **ç»“è®º**ï¼šåœ¨è¿™ç§ç‰¹æ®Šçš„â€œäºŒå€¼åˆ†å¸ƒâ€ä¸‹ï¼Œå®ƒ**å…·æœ‰**è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°çš„å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

---

### è€ƒè¯•åº”è¯¥æ€ä¹ˆå†™ï¼Ÿ

æ—¢ç„¶é¢˜ç›®åªè¯´äº†â€œéšæœºå˜é‡â€è€Œæ²¡æŒ‡å®šåˆ†å¸ƒï¼Œæœ€ä¸¥è°¨çš„ç­”æ¡ˆæ˜¯**åˆ†ç±»è®¨è®º**æˆ–**æŒ‡å‡ºæ¡ä»¶**ï¼š

**ç­”ï¼š**
1.  **å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§**ï¼š
æ—¶é—´å¹³å‡ $\langle x(t) \rangle = 0$ï¼Œç»Ÿè®¡å¹³å‡ $E[X(t)] = 0$ï¼Œä¸¤è€…ç›¸ç­‰ï¼Œæ•…**å…·æœ‰å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§**ã€‚

2.  **è‡ªç›¸å…³å„æ€å†ç»æ€§**ï¼š
ç»Ÿè®¡è‡ªç›¸å…³ä¸º $R_X(\tau) = \sigma^2 \cos \tau$ã€‚
æ—¶é—´è‡ªç›¸å…³ä¸º $\mathcal{R}_X(\tau) = \frac{A^2+B^2}{2} \cos \tau$ã€‚
* è‹¥éšæœºå˜é‡ $A, B$ æ»¡è¶³ $A^2 + B^2 = 2\sigma^2$ (ä¾‹å¦‚ $P(A=\pm \sigma)=0.5$)ï¼Œåˆ™å…·æœ‰å„æ€å†ç»æ€§ã€‚
* è‹¥ $A, B$ ä¸ºä¸€èˆ¬éšæœºå˜é‡ï¼ˆå¦‚æ­£æ€åˆ†å¸ƒï¼‰ï¼Œ$A^2+B^2$ ä¸æ’ç­‰äº $2\sigma^2$ï¼Œåˆ™**ä¸å…·æœ‰**è‡ªç›¸å…³å„æ€å†ç»æ€§ã€‚


## 14

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šè®¡ç®—ç»Ÿè®¡å¹³å‡ï¼ˆç†è®ºå€¼ï¼‰

æˆ‘ä»¬éœ€è¦å…ˆç®—å‡ºâ€œä¸Šå¸è§†è§’â€ä¸‹çš„ç»Ÿè®¡å‡å€¼å’Œè‡ªç›¸å…³å‡½æ•°ã€‚

#### 1. ç»Ÿè®¡å‡å€¼ $m_X(t)$
$$
E[X(t)] = E[A \cos(\omega t + \Theta)]
$$
ç”±äº $A$ å’Œ $\Theta$ ç›¸äº’ç‹¬ç«‹ï¼ŒæœŸæœ›å¯ä»¥æ‹†å¼€ï¼š
$$
= E[A] \cdot E[\cos(\omega t + \Theta)]
$$
é‡ç‚¹çœ‹åä¸€é¡¹ï¼Œå·²çŸ¥ $\Theta \sim U[0, 2\pi]$ï¼Œå…¶æ¦‚ç‡å¯†åº¦ä¸º $\frac{1}{2\pi}$ï¼š
$$
E[\cos(\omega t + \Theta)] = \int_{0}^{2\pi} \cos(\omega t + \theta) \frac{1}{2\pi} d\theta = 0
$$
ï¼ˆåœ¨ä¸€ä¸ªå®Œæ•´å‘¨æœŸå†…ç§¯åˆ†ä½™å¼¦å‡½æ•°ï¼Œç»“æœå¿…ä¸º 0ï¼‰
**æ‰€ä»¥ï¼š**
$$
m_X = 0
$$

#### 2. ç»Ÿè®¡è‡ªç›¸å…³å‡½æ•° $R_X(\tau)$
$$
R_X(t, t+\tau) = E[X(t)X(t+\tau)]
$$
$$
= E[A^2 \cos(\omega t + \Theta) \cos(\omega (t+\tau) + \Theta)]
$$
åˆ©ç”¨ç‹¬ç«‹æ€§ï¼Œ$E[A^2]$ å’Œè§’åº¦éƒ¨åˆ†çš„æœŸæœ›åˆ†å¼€ç®—ã€‚
åˆ©ç”¨ç§¯åŒ–å’Œå·®å…¬å¼ $\cos \alpha \cos \beta = \frac{1}{2}[\cos(\alpha-\beta) + \cos(\alpha+\beta)]$ï¼š
$$
= E[A^2] \cdot E\left[ \frac{1}{2} \cos(\omega \tau) + \frac{1}{2} \cos(2\omega t + \omega \tau + 2\Theta) \right]
$$
* ç¬¬ä¸€é¡¹ $\frac{1}{2} \cos(\omega \tau)$ æ˜¯å¸¸æ•°ï¼ˆç›¸å¯¹äºæœŸæœ›è€Œè¨€ï¼‰ã€‚
* ç¬¬äºŒé¡¹å«æœ‰ $2\Theta$ï¼Œåœ¨ $[0, 2\pi]$ ä¸Šç§¯åˆ†ä¾ç„¶ä¸º 0ã€‚

æ‰€ä»¥ï¼š
$$
R_X(\tau) = \frac{1}{2} E[A^2] \cos(\omega \tau)
$$

**å…³é”®ç‚¹ï¼šè®¡ç®— $E[A^2]$**
é¢˜ç›®ç»™å‡ºäº† $A$ çš„æ¦‚ç‡å¯†åº¦æ˜¯ç‘åˆ©åˆ†å¸ƒï¼š$f(x) = \frac{x}{\sigma^2} e^{-\frac{x^2}{2\sigma^2}}$ã€‚
æˆ‘ä»¬å¯ä»¥ç›´æ¥åˆ©ç”¨ç‘åˆ©åˆ†å¸ƒçš„æ€§è´¨ï¼Œæˆ–è€…ç§¯åˆ†è®¡ç®—äºŒé˜¶çŸ©ï¼š
$$
E[A^2] = \int_{0}^{\infty} x^2 \cdot \frac{x}{\sigma^2} e^{-\frac{x^2}{2\sigma^2}} dx
$$
ä»¤ $u = \frac{x^2}{2\sigma^2}$ï¼Œåˆ™ $x^2 = 2\sigma^2 u$ï¼Œä¸” $dx = \frac{\sigma^2}{x} du$ã€‚
ä»£æ¢åè¿™ä¸ªç§¯åˆ†ç»“æœä¸º **$2\sigma^2$**ã€‚ï¼ˆè¿™æ˜¯ç‘åˆ©åˆ†å¸ƒçš„ä¸€ä¸ªé‡è¦ç‰¹å¾ï¼šèƒ½é‡ $E[A^2] = 2\sigma^2$ï¼‰ã€‚

ä»£å›åŸå¼ï¼š
$$
R_X(\tau) = \frac{1}{2} (2\sigma^2) \cos(\omega \tau) = \sigma^2 \cos(\omega \tau)
$$

---

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šè®¡ç®—æ—¶é—´å¹³å‡ï¼ˆè§‚æµ‹å€¼ï¼‰

#### 1. æ—¶é—´å‡å€¼ $\langle x(t) \rangle$
å¯¹äºä»»æ„æ ·æœ¬ $x(t) = a \cos(\omega t + \theta)$ï¼š
$$
\langle x(t) \rangle = \lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-T}^{T} a \cos(\omega t + \theta) dt = 0
$$
ï¼ˆä½™å¼¦æ³¢çš„ç›´æµåˆ†é‡ä¸º 0ï¼‰

#### 2. æ—¶é—´è‡ªç›¸å…³å‡½æ•° $\mathcal{R}_X(\tau)$
$$
\mathcal{R}_X(\tau) = \langle x(t)x(t+\tau) \rangle
$$
åˆ©ç”¨ç§¯åŒ–å’Œå·®åŠæ—¶é—´å¹³å‡çš„æ€§è´¨ï¼ˆé«˜é¢‘åˆ†é‡å¹³å‡ä¸º0ï¼‰ï¼š
$$
\begin{aligned}
\langle a \cos(\omega t + \theta) \cdot a \cos(\omega t + \omega \tau + \theta) \rangle &= \frac{a^2}{2} \langle \cos(\omega \tau) + \cos(2\omega t + \dots) \rangle \\
&= \frac{a^2}{2} \cos(\omega \tau)
\end{aligned}
$$
å†™æˆéšæœºå˜é‡å½¢å¼ï¼š
$$
\mathcal{R}_X(\tau) = \frac{A^2}{2} \cos(\omega \tau)
$$

---

### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šè®¨è®ºå„æ€å†ç»æ€§ï¼ˆå¯¹æ¯”ï¼‰

#### 1. å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§
* ç»Ÿè®¡å¹³å‡ $m_X = 0$
* æ—¶é—´å¹³å‡ $\langle x(t) \rangle = 0$
* **ç»“è®ºï¼š** ä¸¤è€…ç›¸ç­‰ï¼Œ**å…·æœ‰**å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

#### 2. è‡ªç›¸å…³å„æ€å†ç»æ€§
* ç»Ÿè®¡è‡ªç›¸å…³ $R_X(\tau) = \sigma^2 \cos(\omega \tau)$
* æ—¶é—´è‡ªç›¸å…³ $\mathcal{R}_X(\tau) = \frac{A^2}{2} \cos(\omega \tau)$

**åˆ†æï¼š**
è¦è®©ä¸¤è€…ç›¸ç­‰ï¼Œå¿…é¡»è¦æ±‚éšæœºå˜é‡ $A$ æ»¡è¶³ï¼š
$$
\frac{A^2}{2} = \sigma^2 \implies A^2 = 2\sigma^2 \implies A = \sqrt{2}\sigma \quad (\text{å¸¸æ•°})
$$
ä½†æ˜¯ï¼Œé¢˜ç›®æ˜ç¡®æŒ‡å‡º **$A$ æœä»ç‘åˆ©åˆ†å¸ƒ**ã€‚è¿™æ„å‘³ç€ $A$ æ˜¯ä¸€ä¸ªä¼šåœ¨ä¸åŒæ ·æœ¬é—´å˜åŒ–çš„éšæœºå˜é‡ï¼Œå®ƒä¸å¯èƒ½æ’ç­‰äºå¸¸æ•° $\sqrt{2}\sigma$ã€‚
å› æ­¤ï¼Œæ—¶é—´å¹³å‡ $\neq$ ç»Ÿè®¡å¹³å‡ã€‚

* **ç»“è®ºï¼š** è¯¥è¿‡ç¨‹**ä¸å…·æœ‰**è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°çš„å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

---

### ğŸ’¡ æ€»ç»“ä¸ç›´è§‚ç†è§£


è€ƒè¯•æ—¶ï¼Œåªè¦ç®—å‡º $R_X = \sigma^2 \cos(\omega \tau)$ å’Œ $\mathcal{R}_X = \frac{A^2}{2} \cos(\omega \tau)$ï¼Œç„¶åæŒ‡å‡º **â€œå› ä¸º $A$ æ˜¯ç‘åˆ©åˆ†å¸ƒå˜é‡ï¼Œ$\frac{A^2}{2} \neq \sigma^2$â€**ï¼Œè¿™é“é¢˜å°±æ‹¿æ»¡åˆ†äº†ã€‚

## 18

**è§£é¢˜æ€è·¯ï¼š**
å¯¹äºçº¿æ€§æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿï¼ˆLTIï¼‰ï¼Œå¦‚æœè¾“å…¥æ˜¯å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ï¼Œæˆ‘ä»¬é€šå¸¸é‡‡ç”¨**é¢‘åŸŸæ³•ï¼ˆåŠŸç‡è°±å¯†åº¦æ³•ï¼‰**æ¥æ±‚è§£è¾“å‡ºçš„è‡ªç›¸å…³å‡½æ•°ï¼Œå› ä¸ºåœ¨é¢‘åŸŸè¿›è¡Œä¹˜æ³•è¿ç®—æ¯”åœ¨æ—¶åŸŸè¿›è¡Œå·ç§¯è¿ç®—ï¼ˆç‰¹åˆ«æ˜¯åŒé‡å·ç§¯ï¼‰è¦ç®€å•å¾—å¤šã€‚

ä»¥ä¸‹æ˜¯è¯¦ç»†æ­¥éª¤ï¼š

---

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šç¡®å®šç³»ç»Ÿçš„æ€§è´¨

é¦–å…ˆï¼Œæˆ‘ä»¬éœ€è¦æ±‚å‡ºç³»ç»Ÿçš„é¢‘ç‡å“åº”å‡½æ•° $H(\omega)$ã€‚
å¯¹å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹ $Y'(t) + \alpha Y(t) = \alpha X(t)$ ä¸¤è¾¹åŒæ—¶åšå‚…é‡Œå¶å˜æ¢ï¼š

$$
j\omega Y(\omega) + \alpha Y(\omega) = \alpha X(\omega)
$$

æ•´ç†å¾—åˆ°ä¼ è¾“å‡½æ•°ï¼š
$$
H(\omega) = \frac{Y(\omega)}{X(\omega)} = \frac{\alpha}{\alpha + j\omega}
$$

è¿™å°±å¯¹åº”æ¨¡çš„å¹³æ–¹ï¼ˆåŠŸç‡ä¼ è¾“ç³»æ•°ï¼‰ï¼š
$$
|H(\omega)|^2 = H(\omega)H^*(\omega) = \frac{\alpha}{\alpha + j\omega} \cdot \frac{\alpha}{\alpha - j\omega} = \frac{\alpha^2}{\alpha^2 + \omega^2}
$$

---

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šæ±‚è¾“å‡ºçš„å‡å€¼å‡½æ•° $m_Y$

å¯¹äºçº¿æ€§ç³»ç»Ÿï¼Œè¾“å‡ºçš„å‡å€¼ç­‰äºè¾“å…¥çš„å‡å€¼ä¹˜ä»¥ç³»ç»Ÿçš„ç›´æµå¢ç›Š $H(0)$ã€‚

1.  **ç³»ç»Ÿç›´æµå¢ç›Š**ï¼šä»¤ $\omega = 0$ï¼Œåˆ™ $H(0) = \frac{\alpha}{\alpha + 0} = 1$ã€‚
2.  **è¾“å…¥å‡å€¼**ï¼šå·²çŸ¥ $m_X = 0$ã€‚

å› æ­¤ï¼Œè¾“å‡ºå‡å€¼ä¸ºï¼š
$$
m_Y = m_X \cdot H(0) = 0 \cdot 1 = 0
$$

**ç»“è®ºï¼š** è¾“å‡ºå‡å€¼å‡½æ•° $m_Y(t) = 0$ã€‚

---

### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šæ±‚è¾“å‡ºçš„ç›¸å…³å‡½æ•° $R_Y(\tau)$

æˆ‘ä»¬åˆ©ç”¨åŠŸç‡è°±å¯†åº¦ï¼ˆPSDï¼‰æ¥æ±‚è§£ã€‚æ ¹æ®ç»´çº³-è¾›é’¦å®šç†ï¼ˆWiener-Khinchin Theoremï¼‰ï¼Œç›¸å…³å‡½æ•°å’ŒåŠŸç‡è°±å¯†åº¦æ˜¯ä¸€å¯¹å‚…é‡Œå¶å˜æ¢å¯¹ã€‚

**1. æ±‚è¾“å…¥çš„åŠŸç‡è°±å¯†åº¦ $S_X(\omega)$**
å·²çŸ¥ $R_X(\tau) = \sigma^2 e^{-\beta |\tau|}$ï¼Œåˆ©ç”¨å¸¸ç”¨å‚…é‡Œå¶å˜æ¢å¯¹ $e^{-a|t|} \leftrightarrow \frac{2a}{a^2+\omega^2}$ï¼š

$$
S_X(\omega) = \mathcal{F}\{ R_X(\tau) \} = \sigma^2 \frac{2\beta}{\beta^2 + \omega^2}
$$

**2. æ±‚è¾“å‡ºçš„åŠŸç‡è°±å¯†åº¦ $S_Y(\omega)$**
æ ¹æ®å…¬å¼ $S_Y(\omega) = |H(\omega)|^2 S_X(\omega)$ï¼š

$$
S_Y(\omega) = \frac{\alpha^2}{\alpha^2 + \omega^2} \cdot \frac{2\sigma^2 \beta}{\beta^2 + \omega^2}
$$
æ•´ç†å¾—ï¼š
$$
S_Y(\omega) = 2\sigma^2 \alpha^2 \beta \cdot \frac{1}{(\omega^2 + \alpha^2)(\omega^2 + \beta^2)}
$$

**3. è¿›è¡Œéƒ¨åˆ†åˆ†å¼å±•å¼€ï¼ˆPartial Fraction Decompositionï¼‰**
ä¸ºäº†æ–¹ä¾¿åšå‚…é‡Œå¶é€†å˜æ¢ï¼Œæˆ‘ä»¬éœ€è¦æŠŠåˆ†æ¯æ‹†å¼€ã€‚
è®¾ $\frac{1}{(\omega^2 + \alpha^2)(\omega^2 + \beta^2)} = \frac{A}{\omega^2 + \alpha^2} + \frac{B}{\omega^2 + \beta^2}$ã€‚

é€šåˆ†ååˆ†å­ä¸º $A(\omega^2 + \beta^2) + B(\omega^2 + \alpha^2) = 1$ã€‚
* ä»¤ $\omega^2 = -\alpha^2 \implies A(\beta^2 - \alpha^2) = 1 \implies A = \frac{1}{\beta^2 - \alpha^2}$
* ä»¤ $\omega^2 = -\beta^2 \implies B(-\beta^2 + \alpha^2) = 1 \implies B = \frac{-1}{\beta^2 - \alpha^2}$

ä»£å› $S_Y(\omega)$ è¡¨è¾¾å¼ï¼š
$$
S_Y(\omega) = \frac{2\sigma^2 \alpha^2 \beta}{\beta^2 - \alpha^2} \left( \frac{1}{\omega^2 + \alpha^2} - \frac{1}{\omega^2 + \beta^2} \right)
$$

**4. æ±‚å‚…é‡Œå¶é€†å˜æ¢å¾—åˆ° $R_Y(\tau)$**
æˆ‘ä»¬éœ€è¦å°†å¼å­å‡‘æˆæ ‡å‡†å½¢å¼ $\frac{2a}{a^2+\omega^2}$ ä»¥ä¾¿ç›´æ¥é€†å˜æ¢ã€‚

$$
S_Y(\omega) = \frac{\sigma^2 \alpha^2 \beta}{\beta^2 - \alpha^2} \left( \frac{1}{\alpha} \cdot \frac{2\alpha}{\omega^2 + \alpha^2} - \frac{1}{\beta} \cdot \frac{2\beta}{\omega^2 + \beta^2} \right)
$$

ç°åœ¨åˆ†åˆ«å¯¹ä¸¤é¡¹è¿›è¡Œé€†å˜æ¢ï¼š
* $\mathcal{F}^{-1} \{ \frac{2\alpha}{\omega^2 + \alpha^2} \} = e^{-\alpha |\tau|}$
* $\mathcal{F}^{-1} \{ \frac{2\beta}{\omega^2 + \beta^2} \} = e^{-\beta |\tau|}$

å¸¦å…¥ç³»æ•°è®¡ç®—ï¼š
$$
\begin{aligned}
R_Y(\tau) &= \frac{\sigma^2 \alpha^2 \beta}{\beta^2 - \alpha^2} \left( \frac{1}{\alpha} e^{-\alpha |\tau|} - \frac{1}{\beta} e^{-\beta |\tau|} \right) \\
&= \frac{\sigma^2 \alpha^2 \beta}{\beta^2 - \alpha^2} \cdot \frac{1}{\alpha} e^{-\alpha |\tau|} - \frac{\sigma^2 \alpha^2 \beta}{\beta^2 - \alpha^2} \cdot \frac{1}{\beta} e^{-\beta |\tau|} \\
&= \frac{\sigma^2 \alpha \beta}{\beta^2 - \alpha^2} e^{-\alpha |\tau|} - \frac{\sigma^2 \alpha^2}{\beta^2 - \alpha^2} e^{-\beta |\tau|}
\end{aligned}
$$

æå–å…¬å› å¼ $\frac{\sigma^2 \alpha}{\beta^2 - \alpha^2}$ï¼Œå¾—åˆ°æœ€ç»ˆç»“æœï¼š

$$
R_Y(\tau) = \frac{\sigma^2 \alpha}{\beta^2 - \alpha^2} \left( \beta e^{-\alpha |\tau|} - \alpha e^{-\beta |\tau|} \right)
$$

---

### æ€»ç»“ç­”æ¡ˆ

1.  **å‡å€¼å‡½æ•°**ï¼š
$$m_Y(t) = 0$$

2.  **ç›¸å…³å‡½æ•°**ï¼š
$$R_Y(\tau) = \frac{\sigma^2 \alpha}{\beta^2 - \alpha^2} \left( \beta e^{-\alpha |\tau|} - \alpha e^{-\beta |\tau|} \right)$$

**(æ£€æŸ¥æç¤º)**ï¼šæ³¨æ„åˆ°é¢˜ç›®æ¡ä»¶ $\alpha \neq \beta$ï¼Œè¿™ä¿è¯äº†åˆ†æ¯ä¸ä¸ºé›¶ã€‚å¦‚æœ $\alpha = \beta$ï¼Œåˆ™éœ€è¦å¯¹ä¼ é€’å‡½æ•°å–æé™æˆ–ä½¿ç”¨é‡æ ¹çš„é€†å˜æ¢æ–¹æ³•ï¼Œç»“æœä¼šåŒ…å« $t \cdot e^{-t}$ é¡¹ã€‚

## 21

è¿™æ˜¯ä¸€é“è¯æ˜**å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§ï¼ˆMean Ergodicityï¼‰**çš„æ ‡å‡†é¢˜ç›®ã€‚

è¯æ˜çš„æ€è·¯éå¸¸æ¸…æ™°ï¼šæˆ‘ä»¬éœ€è¦éªŒè¯è¯¥è¿‡ç¨‹çš„æ—¶é—´å¹³å‡çš„æ–¹å·®åœ¨è§‚æµ‹æ—¶é—´è¶‹äºæ— ç©·å¤§æ—¶æ˜¯å¦è¶‹äº 0ã€‚

ä»¥ä¸‹æ˜¯æ ‡å‡†çš„è¯æ˜æ­¥éª¤ï¼š

### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šç¡®å®šåæ–¹å·®å‡½æ•° $C_X(\tau)$

å¯¹äºå¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ï¼Œåæ–¹å·®å‡½æ•°å®šä¹‰ä¸ºï¼š
$$
C_X(\tau) = R_X(\tau) - m_X^2
$$
å·²çŸ¥é¢˜ç›®æ¡ä»¶ï¼š
* $m_X = 0$
* $R_X(\tau) = \sigma^2 e^{-\alpha |\tau|}$

å› æ­¤ï¼š
$$
C_X(\tau) = \sigma^2 e^{-\alpha |\tau|} - 0^2 = \sigma^2 e^{-\alpha |\tau|}
$$

### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šåˆ©ç”¨å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§çš„å……åˆ†æ¡ä»¶

**å®šç†ï¼ˆå‡å€¼å„æ€å†ç»çš„å……åˆ†æ¡ä»¶ï¼‰ï¼š**
å¦‚æœå¹³ç¨³è¿‡ç¨‹çš„åæ–¹å·®å‡½æ•° $C_X(\tau)$ æ»¡è¶³ä»¥ä¸‹æ¡ä»¶ï¼š
$$
\lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-2T}^{2T} C_X(\tau) d\tau = 0
$$
æˆ–è€…æ›´ä¸¥æ ¼çš„ï¼ˆSlutsky å®šç†ï¼‰ï¼š
$$
\lim_{T \to \infty} \frac{1}{T} \int_{0}^{2T} \left(1 - \frac{\tau}{2T}\right) C_X(\tau) d\tau = 0
$$
åˆ™è¯¥è¿‡ç¨‹å…·æœ‰å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

é€šå¸¸åœ¨è€ƒè¯•ä¸­ï¼Œä½¿ç”¨ç¬¬ä¸€ä¸ªè¾ƒå®½æ¾çš„å……åˆ†æ¡ä»¶ï¼ˆç§¯åˆ†å¹³å‡å€¼ä¸º0ï¼‰æˆ–è€…**ç»å¯¹å¯ç§¯æ€§**å°±è¶³å¤Ÿäº†ã€‚

**æ–¹æ³•ä¸€ï¼šè¯æ˜ç»å¯¹å¯ç§¯ï¼ˆæœ€å¿«çš„æ–¹æ³•ï¼‰**
å¦‚æœ $\int_{-\infty}^{+\infty} |C_X(\tau)| d\tau < \infty$ï¼Œåˆ™å‡å€¼å„æ€å†ç»ã€‚
$$
\int_{-\infty}^{+\infty} \sigma^2 e^{-\alpha |\tau|} d\tau = 2 \int_{0}^{+\infty} \sigma^2 e^{-\alpha \tau} d\tau = 2\sigma^2 \left[ -\frac{1}{\alpha} e^{-\alpha \tau} \right]_0^{+\infty} = \frac{2\sigma^2}{\alpha}
$$
å› ä¸º $\sigma^2$ å’Œ $\alpha$ éƒ½æ˜¯å¸¸æ•°ï¼Œè¿™ä¸ªç§¯åˆ†ç»“æœæ˜¯ä¸€ä¸ªæœ‰é™å€¼ã€‚
**ç»“è®ºï¼š** æ»¡è¶³å……åˆ†æ¡ä»¶ï¼Œæ•…å…·æœ‰å‡å€¼å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

---

**æ–¹æ³•äºŒï¼šåˆ©ç”¨æé™å®šä¹‰æ¨å¯¼ï¼ˆæ›´ä¸¥è°¨çš„è€ƒè¯•å†™æ³•ï¼‰**

æˆ‘ä»¬è¦è€ƒå¯Ÿå½“ $T \to \infty$ æ—¶ï¼Œæ—¶é—´å¹³å‡çš„æ–¹å·®æ˜¯å¦è¶‹äº 0ã€‚è€ƒå¯Ÿç§¯åˆ†é¡¹ï¼š

$$
J(T) = \frac{1}{2T} \int_{-2T}^{2T} C_X(\tau) d\tau
$$

1.  **ä»£å…¥ $C_X(\tau)$**ï¼š
åˆ©ç”¨å¶å‡½æ•°æ€§è´¨ï¼Œå°†ç§¯åˆ†åŒºé—´æ”¹ä¸º $[0, 2T]$ï¼š
$$
\int_{-2T}^{2T} \sigma^2 e^{-\alpha |\tau|} d\tau = 2 \int_{0}^{2T} \sigma^2 e^{-\alpha \tau} d\tau
$$

2.  **è®¡ç®—å®šç§¯åˆ†**ï¼š
$$
= 2\sigma^2 \left[ -\frac{1}{\alpha} e^{-\alpha \tau} \right]_{0}^{2T} = \frac{2\sigma^2}{\alpha} (1 - e^{-2\alpha T})
$$

3.  **è®¡ç®—æé™**ï¼š
å°†ä¸Šè¿°ç»“æœä»£å› $J(T)$ï¼š
$$
\lim_{T \to \infty} J(T) = \lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \cdot \frac{2\sigma^2}{\alpha} (1 - e^{-2\alpha T})
$$
æ•´ç†å¸¸æ•°é¡¹ï¼š
$$
= \lim_{T \to \infty} \frac{\sigma^2}{\alpha T} (1 - e^{-2\alpha T})
$$
* å½“ $T \to \infty$ æ—¶ï¼Œ$\frac{1}{T} \to 0$ã€‚
* å½“ $T \to \infty$ æ—¶ï¼Œ$(1 - e^{-2\alpha T}) \to 1$ã€‚

å› æ­¤ï¼š
$$
\lim_{T \to \infty} J(T) = 0 \cdot 1 = 0
$$

### ç»“è®º
ç”±äºæ»¡è¶³ $\lim_{T \to \infty} \frac{1}{2T} \int_{-2T}^{2T} C_X(\tau) d\tau = 0$ï¼Œæ•…è¯¥å¹³ç¨³è¿‡ç¨‹ $\{X(t)\}$ çš„å‡å€¼å…·æœ‰å„æ€å†ç»æ€§ã€‚

